---
title : "Activité 1"
correctionvisible : true
pdf : ""
---


<div class="noprint" style="text-align:right;width:100%;background-color:white">
    <a href="../pdf/{{page.meta.pdf}}.pdf" 
    style="display:inline-block" target="_blank"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="30" height="30" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="#a3a3a3" stroke-width="1.5" stroke-linecap="butt" stroke-linejoin="arcs"><polyline points="6 9 6 2 18 2 18 9"></polyline><path d="M6 18H4a2 2 0 0 1-2-2v-5a2 2 0 0 1 2-2h16a2 2 0 0 1 2 2v5a2 2 0 0 1-2 2h-2"></path><rect x="6" y="14" width="12" height="8"></rect></svg>
    </a>
    <button id="bt_test">
        <img src="../../assets_extra/images/cravateseule.svg" width="30"/>
    </button>
</div>

<div id="masque"  style="display:none;text-align:center;font-size: 25px;font-weight: bold;">
    <a href="../pages_cache/enavance/">Page cachée</a>
</div>

<script>
    let bt1 = document.getElementById("bt_test");
    let d2 = document.getElementById("masque");


    function identification(){
        if (d2.style.display!= "block"){
            var reponse = prompt("Es-tu réellement un porteur de cravate ?","<saisir un identifiant>");
            if(reponse==45){
                d2.style.display = "block";
            }
        }
    };

    bt1.onclick = identification;
</script>






# Activité 1 : Qu'est ce qu'un sténopé


??? info "Compétences travaillées"
    Rechercher et extraire des informations

<br>


## 1. Qu'est ce qu'un sténopé !

Effectuer une recherche avec les thermes : sténopé ou pinhole.

!!! faq "Questions"
    1. Faire un schéma du fonctionnement d’un sténopé.


## 2. Principe de fonctionnement d'un sténopé, les bases de l'optique



!!! faq "Questions"
    1. Faire un schéma du fonctionnement d’un sténopé.
    2. À quelle condition obtient-on une image nette.
    3. Faire un schéma montrant pourquoi un trou trop grand ne permet pas d’obtenir une image nette.
    4. Lorsque le trou est trop petit, l’image n’est pas non plus optimale. Mais à cause de quel phénomène physique ?
   

## 3. Avant la construction, la planification

!!! faq "Questions"
    1. Rechercher ce qu’est l’angle de champ d’un appareil photo.
    2. De quoi dépend l’angle de champ d’un sténopé. 



